加拿大指香港拒絕領事館為雙重國籍被拘人士提供協助

加拿大外交部表示，香港拒絕外國領事館接觸被拘留的雙重國籍人士，以提供協助。

路透社引述五名外交官說，香港政府自回歸以來，大致上容許雙重國籍人士與領事館接觸，但情況自去年港區國安法實施後開始改變。

加拿大上月18日接到通知，一名擁有加拿大和中國國籍的香港囚犯，被告知需要就國籍作出宣稱，又指有跡象顯示，越來越多在港被囚、擁有雙重國籍的人士，遇到同樣情況。

加拿大外交部發言人說，希望獲得他們領事服務的加籍人士，任何時間都應該展示加籍身份。

報道引述香港保安局發言人說，除非一名香港居民向入境處申請更改國籍，否則他仍然是中國公民。

推

中你老母公民
違反中英聯合聲明
國籍已可重置一次
首先我唔係中國公民
你可以連我啲mpf一齊走

屌你老母冇人想做支那狗
咪撚夾硬安個國籍俾人

全地球都係中國人

撤僑啦
之前已經準備好唔承認雙重國籍就撤僑

咁即係話香港呢邊講大話姐

又嚟首先係中國人，上次瑞典單野已經搞慶班鬼佬，唔知仲以為而家係清帝國年代

香港政府犯國際法

加拿大幾時郁溫哥華班賤種中國人,香港藍絲
捉100個退休香港高官咪得

圖蝦多夠咩膽出聲

爛仔鬥紳士 爛仔擺到明知你唔會除低套西裝同佢揪

推上國際

報道引述香港保安局發言人說，除非一名香港居民向入境處申請更改國籍，否則他仍然是中國公民。

同桂民海一樣

囚犯之後就到其他市民，中共定外國藉

都係個句 直接制裁香港政府
同撤僑